[理性討論 70後80後入]將香港交還英國

作為一個年輕人，會覺得香港喺回歸幾年間快速大陸化，衰退緊。我冇見證過英治對香港既影響，只喺教科書知道英國將香港由漁港發展到金融中心。喺回歸前，什至有好多人怕走去移民。

唔知點解，一啲年紀大啲既人，佢地既唔鐘意而家嘅政府，既喺當年有移民既心，但如果你問佢比番香港美國好唔好，佢地會話唔想

作為年輕人，我好想知點解，究竟係有另一種既唔自由？種族問題？中華民族既心？定其他？希望有人答到我地呢班年輕人

*但如果你問佢比番香港美英國好唔好，佢地會話唔想

屌

*但如果你問佢比番香港英國好唔好，佢地會話唔想

有冇7080後

推

80後 當年都係小朋友

留意返，英國政府同香港政府係兩樣嘢，立場並唔一致，甚至相左。

個人立場：香港歸返俾英國好嗎？好，因為懷念97前的日子，當年香港人均質素高，有禮，對未來是有希望的，當年我覺肯努力必會生活富足，天助自助者。

另一種既唔自由？種族問題？中華民族既心？
身為港豬我當年沒有考慮那麼多，當時雖然年紀細但起碼一家安居樂業，可以安心做港豬玩政治冷感原來是很幸福的事，因為火未燒到眼眉。只要能把香港經營得好、欣欣向榮、市民可安居樂業，是白人是咖哩是黑人也好，我冇咩所謂。

但廿年來，我漸漸由回歸初期的心懷希望改成失望，到絕望到與同輩計劃如何移民，6月9日我沒有出來，但在交通工具及商場看見不少中學雞樣的年輕人如何關心事件和討論如何為香港出一分力，我真心感到無地自容。我一直以為95後00後腦旬未生埋，但原來人家比自己更有想法，還身體力行的去示範愛港要行動要表達，不應收在心裏玩沉默。

**
沒可能歸英了，就算歸英，多年來每日150殖民政策也令香港人整體也不是當年的高質，但慶幸今回就算不同背景不同種族也團結出來表達訴求。我去了不少內地大型網站，香港遊行事件被和諧得近乎一句不見，我真心很怕，怕將來不但生活質素繼續變差而且還漸漸因爲恐懼而不能自由表達訴求。

70後唔知，但80後很多都是有心的，雖然未有90，00後咁熱血。希望香港的未來，會屬於返真心愛港的年青人。

利申：80後尾，616會出, 反對暴力

英國根本唔想，亦冇能力干預，德國仲積極過佢，
我唔會FF歸英，不過而家政府就係最怕外國干預，
所以盡最大努力令國際，包括英國注意成件事，都係啱嘅

多謝！

雅片戰爭，東印度公司，西方殘害中國人既歷史其實有好多，幾千年黎中國人以前打黎打去都係響自己中原，相反西方果種侵略性拍得住日本軍國主義，再講，歐美自從強大後好食懶做，愛投機取巧，玩弄金融手段去搶奪別人財富，最慘呢D手段唔係個個睇得到，而華人出哂名務實勤奮，做人其實真係踏實D好既。再講，李小龍拍精武門果陣都講，中國人應該團結一致，其實你睇返，就算係偉大到如孫中山，柴靈，咪又係西方符植既，簡單D講，即係話如果由頭到尾唔係西方響度搞屎棍，中國果段時期就唔會死咁多人，死完人仲要比人屌足幾十年，客觀D去睇返個歷史，唔好盲目咁仇共，呢廿年中國之所以急速掘起，係果段黑歷史迫出黎，所以中國模式既團結係有佢既原因

作為年青人，要少少時間吸收咀嚼你嘅諗法。多謝你既意見！